[新手睇晒置頂先好問]水晶撚入嚟 (36)

新手睇咗常見問題及PIN先再問嘢，唔好再一張圖問人「點睇」「咩質素」「估幾錢」冇價錢係評唔到質素值唔值，唔睇Pin一律負皮

記得唔好自爆，小心水晶反射你個樣同環境，下面有黃店list俾新手參考，各有優缺，自行定奪，中伏不負責
大家一齊分享同討論靚水晶好店 / 黑店歡迎開心share~
如有甩漏歡迎大家去返上個post慢慢追
水晶撚入嚟 (35)

三大置頂黑店：
1. 名石堂
濃縮精華：食人血饅頭、公審客人、態度惡劣、偷圖狗、假好評仲買LIKE、嚴重照騙、撩事鬥非（WONGS、JAI、CP、VAN）、食水深、呃新手上門俾佢劏、賣養晶、公開客人電話、無廠又呃人話有廠
追POST傳送門：
#1-3

2. _crystalline_ 線囝
濃縮精華：嚴重色差，有問題不退換、食水深、呃新手、拎大學HALL扮工作室收人貴幾倍、用自己（or熟人）AC支持自己、話會改善根本無誠意改
追POST傳送門：

3. _crystalplace_西九車仔
濃縮精華：態度超差、有問題仲要賴客、推卸責任，post出嚟嘅對斷章取義、惡人先告狀，仲要報警同出律師信
追POST傳送門：

Lm

點解4會係度出名質素差，黑點紫鋰輝出哂名，又賣傳銷野，之前佢仲同人罵戰勁大粒花生
識唔識佢睇都唔會去啦

門市4嗰個仲有人識過買到染色水晶 佢同人罵戰嗰陣時爆左勁多野

有染色晶爆出嚟咩？兩邊我都冇follow落去，鬧到好鬼肉酸

list係咁list啦畢竟好難有個標準篩選邊啲應該入邊啲唔入得，除非有賣加工扮天然，我先會問除唔除名

論性價比低，P記仲低，但又幾多巴絲推，一間舖唔係只睇水晶質素嘅，服務/售後/舖租/能量(?)都有影響（雖然我唔知akula有冇，冇幫襯過）有啲係靚/平嘅又好臭串，點樣抉擇，錢喺大家手，當然自己負責
我為防新手中伏都講明新手唔好去，識睇後……如果識睇都買，就一個願打一個願捱啦冇咩好講

何況我都建議新手睇多啲，靚嘅要睇，劣嘅更要睇

未講完轉番過黎
前兩日睇直播有人講出面95%係入色有證書都要睇下指住邊粒，話綠/棕色好大機會無入色呢間突登遮住唔比人睇驗邊粒係證書度睇無色及棕色姐係驗紅皮綠幽鮮色到咁拎張驗紅皮果粒黎話自己賣天然

仲有黃晶球有疑似入色既黑影求高手解答

做咗cd-rom好耐
跟住用咗幾日時間由26追到而家，
好想同咁多巴絲say聲hi

都係等出證書架啦

以我所知, 黃晶好少入色, 多數係紫晶焗色, 驗都驗唔到, 因為本身係天然水晶
LM等男爵巴答

其實我有少少懷疑係咪單純有茶晶共生，即係茶黃晶，但唔多熟

紫晶加熱係最多人聽過
不過紫晶加熱後都好多紋
呢個球似係養晶/白水晶入色
因為有黑印有錯請指正
等睇定期抽驗驗呢個黃晶

有朋友介紹係名石堂買水晶
我又on99無做功課
俾左錢先發現佢咁伏
下星期去元朗拎貨
佢話可以換野 有無啲咩可以換下

買左啲咩
黑石主要係口臭、P圖、貴
件貨未必會好差嘅

金太陽

本身已經有條糖果碧璽仲好鍾意
但見到stellax d馬卡龍碧又好想買

買左就算啦
最緊要驗清楚無問題先好收貨

到時會睇清楚啲

LM

新手留名

想問下 知唔知邊到 有人收/代放水晶既？
超七升級 舊果條要搵地方安置

有冇巴絲可以幫忙睇吓有冇買貴
1.水晶種類：碧璽
2.尺寸：9.5mm
3.價錢：3500
4.實體定網店（開名都得）：淘佬

比左錢等緊落黎睇實物 緊張

淘佬邊間

名唔開啦 唔係打手 只係咁貴買左條又未落到黎緊張

見到貨先知有冇買貴

其實依d馬卡龍色碧璽，依隻透度香港鋪/ig大約咩價位先合理？

其實都係水晶group carousell
預左賣二手晶要放半價以下先有人買
除非係個d本身就幾十蚊

留名睇實物

我覺得不行

不行係質素同價錢唔成正比定其他？新手唔識睇

有無人識將淘寶直播轉去電腦到睇

好似好靚 期待實物

我又驚又期待中

老婆送比我，話我犯太歲

利申：唔信

條拉長越戴越靚
但海藍寶越戴越濁
係乜現象嚟
（分開戴，2-3日左右換）

見實物再講

小朋友先會選擇

Crystalplace同時間係黑店同埋推介list度
好令人confused

藍晶多數入色
紫晶平嘢無人會入色
紅紋啲人唔洗入色啦，多數酸洗

兩個月冇追
想問Jai藍線石有證書未？

咁佢我覺得有爭議
店主人同服務係麻麻
但路過買一條半條又感受唔到服務
佢又算平又任玩
頭po都講明自行考慮

1.水晶種類：月亮石
2.尺寸：17.5
3.價錢：1800hkd
4.實體定網店（開名都得）：實體

想知呢條大概值幾多 係其中一間黑店買...
搵過幾間都冇手牌 一問佢攞左幾條岀黎 一攞上手好鐘意始終冇珠咁多人帶 之前唔知係黑
想知俾人劏到咩程度 定都差不多 麻煩大家!

lm

咁都叫回圖 明明佢隻手黎

月亮襯紫鋰真係好靚好溫柔咁
條月亮雖然唔係頂級 但好中意200蚊粗戴都唔心痛
儲緊錢買白水大珠

改咗名咩

對，雖然話態度差，但性價比以有門市嚟講真係幾高，而且總有人唔介意服務，買完就走，佢又比較出名，以水晶嚟講算ok，新手入門嘅話唔少得要睇佢，所以照keep再加幾句評價，mark返要睇咗#1件事再自己決定，留意返喺佢直播買嘢嘅風險

我都好鍾意月亮同紫鋰一齊戴
你條紫鋰好靚~~幾$$?

第二間

好似話live有show過

句野已經夠柒
竟然有人抄

其實唔係個個人都會講句咁自大嘅說話

呢度到底有幾多店主mon post
更何況佢仲少follower過中二小棧邊個得閒模仿佢

雖然好平，但係呢條所謂綠髮唔係好掂仲叫抹茶綠髮

佢del+改左po

柒左咪del

新手想問下大家依條算唔算靚，價錢合唔合理。

1.水晶種類：金鈦晶
2.尺寸：9.5mm
3.價錢：3000
4.實體定網店（開名都得）：實體
5.圖：

以為遮到咁就唔似拎廠圖？

練好啲PS技巧先啦

1.水晶種類：Super Seven
2.尺寸：12.8mm
3.價錢：$10000
4.實體定網店（開名都得）：實店
5.圖：

一睇就知質素唔掂啦 粗粗地戴下都可以
而家超印七淘佬都唔係特別平

上次咪有人搵裸石想練繞線定編織
睇下呢間岩唔岩雖然唔係香港

想買金太陽

你id

個價格嚇撚死人咩

依啲價唔係好平常？

五千幾人仔 一條接近頂級超七都買到
或者買舊真金好過

三樣嘢都可以同步進行姐
金太陽唔值？

不如試吓由你主動搵人，唔一定下下要人哋主動嘅

5000幾人仔買12mm頂超7？

唔值，香港實體鋪都冇咁貴
話時話而家淘寶都貴左咁多

成皮都冇一粒橙七

感情台

佢唔係講緊能量塔咩？

冇記錯既話 好似係12mm 2000

七師父

七師傅

我無講過12MM 頂級超七
10MM樓下應該可以

之前上ViuTV 梗有一隻係左近果個？

原來有人留意到多謝回覆
其實想搵實體可以睇到實物d光，
不過結果都係淘記買咗d平平地試下

係 鬼同你上位 同火火 保錡 仲有一班女去好陰嘅地方搵鬼

硬係覺得佢膠膠地

10mm都過萬了

不過好好笑班女無人上到位 但睇完之後個個都認得七師父

師父愛你～

想問呢款係咩水晶同咩功效

逃學丁咪又係無腦妹豬

左下似入色

紅黃膠花

果陣睇梗有一隻係左近
覺得佢完全神棍feel
鳩吹到咩宗教都識咁
完全唔專業

前幾個post見到有位絲打po左呢條 覺得勁靚
請問呢條質素如何？

剩係記得師父愛你

右上幾似P記賣緊果啲(無咁濃色版)，如果我揀我都會揀右上
左下睇近照又唔多似入色，可能因為好幾粒橙紅好鮮，所以似
買花幽好睇個人喜好 有啲人會鐘意半盆有啲人鐘意滿盆
有啲鐘意多紅/多綠
所以揀一條自己鐘意 又無棉嘅就OK了
花幽好似旺上司緣果啲

我有條海藍寶戴咗兩三年左右 都覺得好似越嚟越濁 冇咁清

我覺得唔值咁貴喎

啱啱ig廣告見到
線囝姊妹店meko喺西九開車仔檔
有無人去過睇？

水龍珠

之前呢個post 有人話摩根同海藍寶好多都注膠
唔知關唔關事呢

好鐘意
算係畢業級

1.水晶種類：超7
2.尺寸：10.4mm
3.價錢：6720人仔
4.實體定網店（開名都得）：淘
5.圖：

丁丁依家越來越冇野撈竟然要痴落柒仙羽
佢真係好乞人憎
痴線西開始勁憎佢

halo 我想問下尼條算唔算靚？

1.水晶種類：花幽靈
2.尺寸：11.8mm
3.價錢：780$
4.實體定網店（開名都得）：網店
5.圖：）

同埋我想問下如果水晶越帶越透係好定唔好？因為相比我啱啱買果陣，水晶隻色再透左啲。麻煩曬🙏🏻

黑太陽10m唔洗咁貴

色好似怪怪地
入左色同假無分別
除非好鐘意，唔係都係唔好係呢間買最好

一萬野你有冇貨比三家阿 比人水左啦

賺到佢fat fat

1.水晶種類：綠草莓
2.尺寸：8mm
3.價錢：228
4.實體定網店（開名都得）：網
5.圖：

買唔買得過？

好靚 邊間

靚到呢 邊間+1

比較唔係suppose用返同規格既嘢比較？

我都覺得好靚

咁你不如拎條白水晶比較
有咩好拗 而家係討論佢條金太陽值唔值

2K都俾多

好靚呀 巴打買左幾多大洋

係囉
店主們 可唔可以入彩鋰大貨

係咪jai

店主們 見字考慮入下彩鋰大貨 多謝

想問下大家覺得呢條抵唔抵玩

1.水晶種類：超7
2.尺寸：8mm
3.價錢：708人仔
4.實體定網店（開名都得）：淘
5.圖：

呢種質素應該唔過500$港幣

好啦唔該
第一次上淘寶睇 睇我再睇下先

個list上面大把唔洗淘啦

我唔喺香港
費事麻煩我朋友特登去門市買
我呢邊朋友有時會淘寶買一堆野
所以就唸緊搭單買條寄埋過嚟

好撚難揀

直播直接問佢有無
佢個list假既😂

佢個月亮vs拉長，完全揀唔到

淘寶唔一定平㗎
呢種質素睇落同新嗰批差唔多

月月同拉長好難㨂其他反而諗都唔洗諗

大家對阿魯沙有咩睇法?
我見有賣水晶fb gp 講明唔可以有任何阿魯沙嘅買賣.......

咩原因

就係冇講......

可能啲人分唔清阿魯沙同太陽石？我都唔識 有藍光或者綠綠地就會易睇啲

變咗種子選手賽第一名直接打第二名，一嚟就輸好唔抵

成隻手咁大
運到黎唔知會唔會斷 好想買

好靚！

好似薯片一塊一塊咁甩落黎

鉍礦開頭見到都覺得好靚，但聽講係人工野黎就冇買

嘩呢粒靚呀

成皮都無一粒金草莓
心好痛

一定係拉長

但如果月亮真頂級又真係好正，只係我唔會買得起

我個人鐘意拉長D 光多過月亮

石種黎講算唔錯，濃色少透有貓眼
110蚊算係咁啦。

拉長頂級係點算？好想睇下

一粒金草莓都冇點畢業

呢間嘅主播逢親會閃就話係貓眼
又話海藍寶好多入色所以唔會入
咩都鳩up一餐

車仔同van都賣過幾批
可能同寶石界講稀有既藍色有些少差別掛

有的，呢種實物唔打燈接近全黑色

好似係大聯盟金草莓女王？

有冇人覺得櫻花瑪瑙好似嘔吐物

又點解呀佢唔like嗎

似腎石

唔知女王like唔like啦，淨係知個gp on99

聽過有個更嘔心既講法：🥦

係

女王鐘意儲金草莓金太陽，出左隻新野又買唔到靚野咪發癲

慘我戴完冇咩效

竟然 身邊啲朋友個個都話有用

可能阿魯沙係金草莓金太陽+綠柱共生，佢唔中意有綠柱索性禁人買賣

呢個真係猶豫左好耐，到最後揀左月亮

想知

e. coli

佢話 椰菜花
佢都有睇 say個hi 先

其實好多主播都會鳩up見過有一間將橙月亮當金太陽賣

淨係ig廣告都見到兩間賣緊
睇嚟可以期待啲大舖賣

Oh咁唔怪得
但打咗燈又幾靚

真 每次見到都毛管動

所以應該係講金太陽其他鋪係咩價
唔係拎超7出黎比較

利申：唔熟金太陽行情 係覺得成件事好奇怪

五六百邊買到
仲要唔係細

我覺得似性病

依條點睇？
灰拉長石

IG 5、6百我都未見過有咁靚
一係多棉一係爆多裂
或者無乜光

忙撚到仆街，我都懷疑係咪我啲綠幽作怪
我只係鍾意幽靈，唔要功效得唔得

真！之前見到一舊青幽晶簇仔，唔係靚但係我勁中意而且都係百零蚊但係我真係唔想忙到仆街

如果做野個陣成日都好心急 d細位又唔小心睇漏眼
可能帶d咩去改善下

現有綠幽靈、金運石同埋月亮石

紫鋰駛唔駛用隔片？

應該訓練自己細心啲水晶幫唔到
我係同類人

冇得醫架, 俾人屌多幾年就識走盞

都比人屌左好幾年

仲未好即係未比人屌得夠

粗心大意揮手區 如果有我都想買
螢石可以專心d 唔知幫唔幫到手

專心唔代表夠細心

有時唔細心可能係因為根本唔專心做個樣野

我好專心都會錯啲大意既錯都錯左好幾年 轉左幾份工啲老細都係咁講

其實係咪因為無耐性？

因為想快D做完可以hea

下邊果舊好正

想問下各位巴絲 知唔知邊到 有回收二手水晶既鋪/ig?
升級咗條超七 舊果條放左係到

正想講你做慢d得唔得

做得快同做得慢都係會睇錯行/拉錯formula

我都鍾意髮波

好正邊度買

冰種幾好睇呀 玻璃種個感覺好假

所以呢條其實都好靚喇已經

竟然有幸得到男爵巴嘅賞識

超七有兩款 加金草莓/全髮絲（順髮）而順髮先係貴啲果款 最緊要係啱眼緣

想問吓大家 搵工嘅話
應該買超7好定綠髮好

應該綠髮

好朋友有抑鬱，想買條水晶送比佢打打氣，帶啲正能量比佢，想問有無好推薦？

紫鋰輝、紫玉晶、月亮石？

捷克綠隕石幾好我帶完個人積極開心左好多 不過手串好貴 可以睇睇吊墜

我都係！！ 做左三份工 全部都話我心急 做就好快 但好多野錯同甩漏

留名

我係做得超快 快到連double check完都仲快過人地做既時間但就一定有錯 逄有機會出錯定必出錯

好亂
其實橙超七 金草莓 紅超七分別係咩？
有冇圖可以解釋下

個主因應該就係因為太快
因為我都係咁 太多野做就狂做 想快快手做完
原來我並不孤獨

我都係咁
想快手做完收工
於是就

用水晶Gotcha！

《恥笑》無良水晶店作故仔呃人啲水晶有精靈美人魚 呃錢

唔洗帶水晶
比人屌得多就得

論作故仔的重要性 作個故就可以加幾倍賣出去

個個都係俾人百屌成才

好詳細

覺得幾有創意

金草莓一直都咁貴講到缺礦更加貴，所以點會貴野加落彩超仲平過普通彩超

換咗成個setting係泰國又會信入面真係有隻鬼
先達果頭有間賣陰牌 次次經過門口都會頭痛頭暈
精靈真係中二病到pk

唔記得咗件事
15：17都幾貼近吓照入住先，再有新資料就再投

仲有順絲絕對唔係普通超七 唔係果D唔識閃果D順絲

金草莓50幾/g，多棉定少礦呀
定你又將金太陽當金草莓
同埋鬼唔知呀媽係女人，唔同級數價錢好大分別

終於唔洗批評人地條超七入面無橙

金太陽同金草莓兩樣野黎
你可以去問下 頂級 彩七順絲超七貴D 定 彩七(加金草莓)貴D
唔信咪算啦 無人叫你信
依家咪講緊金草莓呢一年既升幅囉
係金草莓超七果隻升幅
50幾/G果D緊係講緊中低級
上面咪提左 高級果D金草莓個價係好穩 兩種高級超七順絲同超七金草莓放埋一齊個價拍得住囉
都唔知起曬鋼做乜 人地問我我咪答我知既野囉
人地都無串你你無啦啦拎起把刀款 得罪你呀?
咪提左各有各喜好囉 講價錢又唔得
鐘意金草莓超七咪買成條都係囉
紅超咪有分 金草莓同髮絲紅七 都唔知起曬鋼做乜野
點解超七係都要一定有金草莓先叫畢業
各有各喜好 我又無踩過金草莓超七

話口未完我今日又做錯野

緊係知金太陽同金草莓兩樣野啦，你有冇睇字架問你係咪撈亂兩樣野呀
同埋點樣紅超有分金草莓同髮絲款呀
係咪想講新礦金草莓呀，紅雲母片帶黑個種呀
金草莓有分新礦老礦，建議睇睇

但想升職的話又好似幾啱用喎

比人屌足幾年都改唔到 升完職都比下屬話：老闆你啲野咁都可以錯

即係屌得唔夠多

其實人類生出黎就會犯錯#@#xm

咪講左無撈亂啦 你真係引戰撚黎 明明講左無踩 係都要屌埋新舊礦
咪答左你無分錯金太陽同金草莓 無啦啦又話我分錯 答左你我知有兩樣野唔同無分錯 之後又屌鳩人地新礦舊礦
由新礦舊礦 咁既理解 用呢個理解咁帶出另外一個問題
碧西係咪又有新礦舊礦? 舊礦D色濃D?
你咪睇下出面中高階既彩七 個價同順髮個價係有差別架
同埋講左高階超七係兩種礦體拍得住囉
高級料同較低級既料呀講緊
你連紅七分兩款都唔知 又係到追住我黎單單打打 你都幾好笑
姐係你意思係 金草莓係紅7 髮絲狀果隻唔係紅七?
我又無踩過金草莓係到追住人黎引戰 仲用埋D sticker恥笑人
真係有病

好奇你究竟知唔知金草莓係咩姐
講到一舊舊咁，連金草莓有分新礦老礦都唔知
我幾時有講金草莓係紅七，髮絲狀就唔係
你係咪唔識中文字呀
我見你係到講「紅超咪有分 金草莓同髮絲紅七」真係睇到我R曬頭呀
咪諗你係咪以為新礦金草莓係紅超七，建議你了解下咩叫新礦金草莓先
新礦同老礦係簡化左個產地比人發掘嘅先後次序，唔好以為咩老礦一定濃色啦

髮絲係髮絲 金草莓係金草莓 都係紅七黎 但兩種樣

係係 金草莓都係紅七 係嘅係嘅

唔理你講咩新礦定舊礦
咁兩款係咪都係金草莓超七? 都唔知你分開黎講做乜
咁係咪舊礦無品質差? 新礦一定出品質差先?
咪講緊高價位既水晶 兩個價錢不相伯仲囉
咁水晶出靚色靚晶體多礦咪貴咁靚料囉
都唔明有咩好嘈 係要係到屌柒人地講到人地乜都唔識你識曬咁
咁超七主要真係得 紅 黑 紫 唔知你係到嘈乜
咁鐘意橙咪全條都橙囉 我又無話過你追求既橙係錯野
我又無話橙七係假野 都唔知點解你要追住我黎罵
叫你問下水晶鋪 係咪帶髮絲狀貴D咁 你又係到同我講新礦定舊礦
我成篇野都係講帶髮絲狀既超7價係會貴過帶雲母片金草莓既價
咪再追住黎咬啦

係啦係啦 你開心就好

係笑鳩你分都唔識分呀傻仔
講講下又揭露自己識少少扮代表
本來都廢是同你講金草莓 但係都要衝出黎柒
你試下同人講想搵紅七睇下會唔會比金草莓你啦

所以你唔識分新舊礦 咪建議你了解下囉
兩個礦物形態產地都唔同，緊係要分架啦

咁你咪出去問下囉
你夠唔識分啦 你好勁啦 咪話金草莓超七囉
我邊有係到扮代表
叫你出去水晶鋪問下紅超七有無分兩款囉

比你講中啦～我真係唔識分啦
紅七=金草莓
今日上左一堂 獲益良多呀超七大師

是咪kammy ho入左本post

朋友送既，想問下係咩水晶？

係你話我唔識分先 依家反過黎屌我話你唔識分
叫你問你又話人地 真係唔識同你講野
你開心就好 我都係咁啱見到有人買黑加倫先講兩句睇法
出面人地Sell係已經當金草莓落紅七到 都唔知嘈乜
明明一開始講緊金草莓加落彩七果到 你咪問下以前有無加落超七到囉
又係你話我誤會金太陽同金草莓 我話我識分你又話新礦舊礦
我都句句讓 你就句句追住黎咬

唔好同佢嘮嘈 一早block咗個on9

我一直都好和諧嘅超七大師
用個sticker都要比人話真係好慘

我明明都無踩過佢
佢成日追住我黎講 好無辜

有d人係要咁樣刷成功感
講贏咗好威威 佢喜啦唔好同佢計較

諗住咁啱見到條靚野嗲兩句 之後

唔使同佢嘈啦，block咗佢由佢單機咪算
又無禮貌又引戰，句句野都單單打打
睇字都feel到八婆黎，覆黎做咩，唔好激親自己

都唔知條友係咁吹奏金草莓做乜膠

如果係金草莓女王應該有好多錯字

啱啱同朋友傾左陣 更正翻
正常 金草莓係唔計落去紅七到
紅七係單指 閃閃髮絲狀既紅色超七
但依家好多人都當金草莓計落紅七咁sell
超七主要分3種色= 紅,黑,紫 3色穿埋一齊叫彩超七
今日我都係第一次聽橙超七(脫左一年無睇)
而金草莓係後來先加入超七 所以單價會比傳統彩超七(髮絲狀) 成本低D
金草莓因為佢閃零零 色又靚D又鮮艷D 有新鮮感所以多左人想要
個價就由之前慢慢升緊
價錢上係髮絲狀既彩七(本身既超七款)比加左金草莓既貴
加入左超七之後 先冠名做"金草莓" 金草莓靚既價係橙紅色
市面上最高級既紅七(全順滿髮絲)同金草莓(橙紅高品質) 多數已經比人收起等升值 要買高品既都可能500-1000/g度
價格唔confirm 因為上上年超7價錢升左起碼一倍,當時有諗過買但轉左去買左條碧西 估唔到佢升得咁快)
而各位自己心中既"頂級"當然隨各位心水
鐘意金草莓既就買帶金草莓 鐘意全髮絲閃令令 可以簡傳統
鐘意淨金草莓 可以簡全條都係金草莓
絕對無踩任何一款 只係市場係 帶髮絲狀既傳統超七係會貴過金草莓
啱啱朋友有講有大台話金草莓係橙七
唔知係咪因為呢個原因佢就係到針住我金草莓呢個問題
重申一次我沒有踩過金草莓 以上任何一句說話

紫色係我打漏左既野 廢事再度追擊 唔擔保100% 帶定頭盔無死啦掛

冇逗號 應該唔係

我想問養晶簇係咪做唔到淨化消磁作用

睇佢啲語氣真係好乞人憎
戴咩水晶都無用

好靚

新手一問：紫鋰輝正常係咪都係咁綿？見上網好多相都係紫白色，唔係平時水晶個種透。

7mm + 紫牙烏要過千 原價重要17xx.....

棉唔棉同價錢成正比

咁棉係咪功效會差啲？🤔

呢間嘢真係黐筋， 咁嘅貨色賣$1280，全紫咪要賣$3000？

金草莓同俄啤都唔係超七

原價1780 特價1280 但內文話整串一千不到

我覺得應該差唔多
一份料有 最靚 唔綿 同有綿既地方
同一份料能量應該一樣

金草莓後期加埋落去超七手鏈 應該計係超七？
其實我都唔係好清楚
因為好多水晶都係後期多左個名
俄啤就唔清楚 我記得俄啤係缺貨既野黎

去馬

邊間？

認得隻手係咪阿燕

Sor我講到1999，纖鐵礦紅雲母係超七入面其中一種元素，得一種元素唔應該叫超七

以前係冇超七呢種手串 ，原始super seven/melody stone/sacred stone係指一舊晶入面有齊7種礦物，而家變咗係一條手串入面有齊7種礦物就係超七 阿豬阿狗都係超七
網上借圖：

其實金草莓既攻效係咪同普通草莓一樣？

禁錯負皮
而家一條超七都冇茶晶

自從超七人手一條之後好多髮晶都俾人屈係超七
綠超七白超七

換個名又可以賣貴幾舊

接近白水月level......

透線好睇d

啊燕啫係邊間？

廠圖手黎架喎大陸啲馬路黎

大陸廠個阿燕

燕晶閣啊

唔知佢鋪頭名叫咩
佢id就咁得個燕字

其實呢，乜乜物物功效都係人類自己FF出嚟

俄羅斯草莓晶同普通嗰啲有咩分別
呢條係咪俄羅斯草莓晶

唔係，俄啤有一絲絲金絲，呢條冇

信則有不信則無啦我覺得

品種黎講 普通草莓晶 金草莓樣貌上係有分別
功效我就唔清楚 因為出面都當左超七我都當佢係超七功效

唔同意
綠幽靈試過好多日冇生意
摸住碌柱10分鐘內即刻有客落order
仲要試過好多次 冇理由次次都咁橋掛

呢句啱 我唔可以否認有人係感應到
不過我好就無咩感覺 追求下品質當飾物用

啱啊 仲要而家咁多新礦

我都好好奇石榴石係咪咁貴 見jai 7mm都賣緊1100

同一條？上面果條紅啲

石種貓眼黎講都幾靚 夠紫又潤
石種係濃色啲 唔怪

石榴原石多數裂多而且細粒，所以全淨都幾貴，大粒就再貴，晶體差嘅個價差好遠，多幾條裂基本上唔值錢

頭盔：我之前睇係咁，宜家唔清楚，我見之前黑石出呃人post都要8xx/9xx應該本身晶清紫牙烏都真係要咁上下

1 黑超七
2. 8mm
3. $2888
4. Ig

新手想請問抵唔抵

全淨真紫牙烏7mm最平都應該要近千

返工組合

會唔會做到仆街

依條千一抵屌嗎？女友鍾意奶油

覺得呢個價可能個藍光可以再強啲

我覺得貴

Ok thx

想知最高級既係點樣想買條最好既送俾佢

強光d,但老實最頂級既奶油月都未必駛咁貴成千蚊？
上年買左條同你圖中果條咁上下質素既8mm 先200幾蚊
建議你睇多幾間格下價

分享我最愛

終於到手了 大家點睇

幾靚
不過同live差咁遠既

美圖秀秀完黎

好貴

唔識睇俄啤
見人地d俄啤好深色
不過好有氣質

可摸以影你條嘢望下

因為知佢貴先覺得佢特別靚姐
藍鋰都係咁太沉迷水晶坑既人就會有咁既諗法 本末倒置左

求其影的，粒粒有光但是我影唔晒

嘩勁靚

貴

呢樣真
以前新手咩都唔識會覺得平野好多都好靚
甚至覺得有啲靚過貴野
但而家熟咗水晶就開始會先入為主

我覺得還可以 棉多左小小 色就唔夠正
係貴左小小

其實1000蚊我建議佢買透體果隻
唔洗買奶油體都得

藍鋰真係一啲都唔靚 灰灰黑黑咁 紫鋰明明靚咁多

佢鍾意奶油唔鍾意玻璃體

都係一路覺得金魚膠花好柒好土
後尾知佢係貴野又走去買咗條

呢個價，香港ig店都可能搵到，所以先覺得貴

好事黎，慳返好多

想問邊間

下次避開

最大分別係比相入面多棉左
無張相咁透 色既話我覺得算pass

老實講啲珠咪又係淘寶貨，一大班水魚衝住買，迷信真係人類精神鴉片

成本可能幾毫子一粒

真係睇你拎幾多貨 拎到一桶桶嗰啲應該係

撇除迷信 咁水晶係幾靚嘅 就算寶石都係水晶一種架姐

當緊係裝飾品咁買

Yes

明明好撚娘透鋰輝又係因為貴所以買 根本睇落同白水晶薰衣草晶分別唔大

畢業了

靚老礦碧/ 清透糖果碧有無推介邊間買得過
見到ig素x 幾靚 有無人買過/ 有其他正嘢推介

我呢條都係奶油月

邊度有
冇story？

睇佢d post
最近個幾個有一個特別多留言

佢粒藍色好似染

係真係似抄 好似meko抄線仔咁

明明求緊搵條海藍寶都屌打藍鋰
但我又等緊大貨

我已經戒左呢個心態希望各位都可以

有冇人覺得藍茸手串其實都唔係咁靚

冇晒del晒lu

反而呢2日開始aloser大貨 屌

還好我未識欣賞藍絨藍線
年中慳唔少

上次咪有個ig compare taobao價

當中有幾個關於rabbit好激動既留言， 其中一個有份今次罵戰
個ig有鬧幾間水晶店， 得rabbit果個窮追猛打， 估都估到係邊個分身

仲搞咗個ig去捍衛水晶店利益咁

激動到咁到底係盲粉定係店主本人先
如果係店主勸你咪好似黑石咁癲狗周圍咬
因為只會令potential客又唔係盲粉好反感先
至少我睇中過你條碧璽依家已經唔想買
平時點扮nice都冇用

見人用微距微好靚，見到實物滅晒火
同埋一個吊墜都成千銀真係好貴
又慳返筆了

ecksdee_fxck係咪rabbit本人

Rabbit快啲收皮啦p圖p到七彩

+1 成日覺得藍絨似發霉

藍線石花係幾靚但要戴老花鏡睇
絨真係買幽波仲好

其實真係唔使咁計較咩廠貨淘寶貨
了解過個運作系統就明
啲廠自己都會一邊批發一邊零售
冇可否認 東海真係數一數二出產最多水晶嘅地方
連外國人都係東海入貨（有啲主播係度講英文）
最緊要係作為買家 有責任做好功課 貨比三家
而唔係買完先嚟問有冇買貴 值唔值個價
你嗰下比得錢就係覺得值呢個價啦嘛

有冇人幫襯過呢間見佢粒粒都p到見白色唔知想點

真心我都想去見識下

許願各位店主返多啲彼得石(唔要支国種)

想要油畫彼得石

我都想去行下 不過我已經剪咗張送中證啦
同埋生面口 又講唔到佢哋啲方言 一定比人劏

佢唔係P 係用錯燈搞到咁

靚既紫牙烏過千合理
但唔係佢個條

新手上路 想問清楚白晶簇、紫晶簇、魚眼石、透石膏、晶柱有咩分別，google個個解釋都唔一樣好confuse
白晶柱可唔可以替代白晶簇既功效？

一般講法就越天然越完整越少加工程序功效越好
所以理論上係洞》簇〉塊》柱/碟/碗

有冇快速手串換線教學，Youtube 個d 打結位太快

自己整，最尾套唔到個結入珠

咁簇又點分靚唔靚？分柱夠透夠粗？定係唔關柱事 睇佢色澤/密集程度？

碌ig見到佢個廣告
最後love you🤮🤮究竟係咩意思

我明明係藍色嘢我就忍唔到手

係咪你用d線太粗
我一路都係用YouTube教學都無問題

應該係，我有兩條翠幽都係一點點

令你聯想到啲咩

係咪打三個結？
我都係個結入唔番珠
同埋呢d線可以係邊買？

你地咩珠先會用隔片？
睇價錢？
隔片係文具鋪買？

深水埗賣珠仔既地方有（好似）
貴而脆弱既我會加
例如坦桑

請問平時用開左手既話係 左入右出 定 調轉

左手寫字就調轉

想間下尖東一折果間野啲水晶係咪真架？

果間野長期一折

想請問黑超七有冇推薦邊間？
想搵9mm左右，預算$5000以下

我自己就冇特別調轉利申左手仔

me too

唔該哂你地 咁我都唔調轉戴lu

我以為係藍虎眼

藍虎眼黎呀

兩條都藍彼得黎

打燈唔打燈好大分別 我買咗條
實物好深色 冇咁分明

呢條係彼得

第一條冇乜流動紋好似藍虎眼喎

手上有條差唔多 果陣新手比人fake買9MM貴左
佢望落都係咁
但係呢條peter黎
佢有D黃色痴係到 同D白雲係到
不過Peter最好係買大size(大mm 靚好多)(10以上)

早前留意過 9mm 5000樓下
晶體好多棉

唉呢排黑到仆街又跌銀包又壞電腦 翻工又成日俾人屌有冇咩晶可以救到我

講真，識睇嘅真係可以ig平過淘寶ig店主拎批發個成本平身就會平啲，而淘寶啲廠零售時都識近返市價賺你多啲，更加唔講會有黑心嘅賣假晶染色貨，最緊要自己識睇識價

早幾日的起心肝終於追哂
留名等J同埋學嘢

wiz d 極光23好令
仲話勁過超級7
其實功能上有咩分別

有間咁嘅嘢嘅咩
係咪標高價咋
請問叫咩名 想去睇下

咁似藍虎眼既

請問屯門有好既水晶鋪介紹嗎？

Push

係
唔知係相影得衰定點但呢條d紋麻麻地
睇多幾間啦

啱啱執嘢執到呢條
唔記得咗佢係咩
請各位師兄解答
係咪戴右手？

金曜石 右手

碧璽真係好難影

影到咁會俾人問是咪摩根

好清好靚

係喎
唔講唔覺

實物有少裂影唔到出黎，不過我收貨了

嘩好靚
幾錢

岩岩睇we7原來好透好紫果啲紫鋰細mm批發麵要600蚊係咪真係咁貴架屌

都要*

7.5mm HKD1400

黑色類既水晶？黑色大多辟邪

邊間

報上名來

kl.crystal

各位點睇

doreme有冇infringe copyright就唔知
rabbit就肯定有

百變小櫻 睡公主呢d全部註冊商標
睡公主個公仔迪士尼有copyright
用人地個公仔宣傳自己d貨已經告得
doreme想玩野同迪士尼投訴 rabbit應該好快收到信迪士尼好重視呢樣野

好靚呀
仲諗緊買呢種色定鮮色啲嗰款

有冇人熟識極光23? 顏色唔同,係唔係不同品種?好似比超7全面,但平好多

最後係兩隻都買晒，信我

條綠幽好靚

blacklist_crystal 成地花生

我都想
但本身已經有條好鍾意嘅糖果碧
不過唔夠透所以想買多條透碧
驚買咁多啲人會以為我想旺夫

小癲
同黑石同level

可以去blacklist_crystal睇下rabbit入貨係點入
笑死我

邊個客人咁好咁幫佢抱不平
唔知點解諗起劏房波話有市民支持加稅

淘寶店主應該打晒冷震

ig官方都信得過？我之前逢乳房大軍就舉報佢色情內容，個官方次次都回我冇問題

私人專員公署

係市集見過rabbit 擺檔
估唔到店主咁思覺

「私隱」專員公署啊店主 唔L係你私人㗎

好靚啊 好清

精精病我都想知係點病發

覺得rabbit店主本人好扮嘢

想知係咪比人呃

1.水晶種類：摩根石
2.尺寸：8mm
3.價錢：$600
4.實體定網店（開名都得）：實店
5.圖：

似藍玉髓？

值幾錢

全部都中二病 係咪磁場太亂

成班西女人

我買過條7+ 138 而且你呢條有d綿 所以我覺得有d貴

想問問各位點睇cocopart ？

唔記得咗擺link

*店

有牙齒印
呢兩間唔記得邊間個owner係前店員
自己偷原店啲客人資料另起爐灶
我睇個版本係咁

呢間個討論過撚曬氣了

網上睇左 好似係

唔該你

你唔知應該會開心d
個店主連透線都唔換

想問可以喺邊度睇

Thxxxxx

垃撚圾
條設計款啲珠比最唔靚既珠你
啱啱入坑個陣買左草莓月亮設計款 啲草莓少礦有黑點都算粒粒月亮都棉到爆仲要我返去擺左係魚眼好耐先叫有少少光
條鏈買左返黎好似淨係帶左一兩次就放埋左一邊當新手交學費

我買咗cocopart啲水晶，感覺質素有啲唔係特別好 所以當交咗學費

為免再交學費，我做左少少research，有錯請指正

想問問各位，以下水晶嘅選擇係咪咁，先問左綠髮晶先

綠髮晶：晶瑩剔透，有明顯綠色嘅髮絲，以順為靚。
咁有啲鋪頭啲無咁通透係咪無咁靚？例如咩兔毛綠晶

有錯請指正

有啲貴啵 你可以換透線會靚啲

我就係一開始唔識睇，見相好似ok，又無咩人投訴喎。買咗收到先覺得有問題。先開始我嘅研究，原來博大精深

請搜尋關鍵字「綠髮碧」、「綠髮晶」同「綠兔毛」 三種晶黎

我好似無聽過綠兔毛 淨係聽過紅兔毛
睇翻綠兔毛d相似綠順髮

單講綠髮晶
靚唔靚係好個人既，你覺得清晶少髮既為之靚我冇咩意見
但一般黎講你最後一張圖果種唔透濃色密髮到有貓眼既會係最貴

咁係咪都係以晶體通透為之靚？

同埋呢，呢三種晶係咪都有同樣功效？

點樣先叫靚見仁見智
但綠髮晶就一定係愈密髮同濃色愈貴
啫係你post喺最終話睇唔透嗰隻

未係最頂級囉

你覺得透靚d 咪買透囉
最緊要搞清楚價錢
唔好用頂貨價買入門級數既晶就ok

好似係有 除左紅同綠 仲有黃色 黃色都常見

//「兔毛晶」顏色主要有白色、紅色、黃色和綠色四種，其中以紅兔毛晶最為名貴。黃色、綠色兔毛水晶也比較罕見，白色兔毛晶最為常見，因其顏色靚麗多彩，其紅黃綠色又恰巧對應福祿壽的寓意，外界又稱之為福祿壽水晶。//

喊出嚟睇咗一個晏晝，點知都係唔識
咁綠色碧髮呢？都會係越密髮同濃式貴啲？

我覺得「強貓眼」「澴色」呢D要經得起巴士燈光的考驗

綠碧髮 係碧西同髮絲共生
簡單咁講 綠碧西入面帶髮
就係綠碧髮

分享下我手上果條我覺得晶體好有貓眼既綠髮
室內望都有貓眼效果
不過我記得上網講靚既綠髮晶 係墨綠色
買果陣有啲再濃密啲貓眼再顯眼啲
但我簡左顯晶體啲（同一批貨同一貨錢）

唔知係咪以前一直認為綠色髮晶係透嘅，所以見到自己買咗嗰隻入面勁多棉少少髮，覺得自己交咗學費。

所以有興趣了解多啲

其實有適量嘅頭髮絲，我覺得係可以，太綠我覺得真係有啲老，我呢啲後生女唔帶呢啲出街

如果真係去到超透明好少頭髮嘅話就好似冇咗綠髮晶嘅神髓

想知綠髮晶，半透明半頭髮嘅話大概幾錢

呢款出去買好似叫彩髮 其實我都唔係好識分
會唔會又或者可能係同一樣野黎?
我記得紅兔毛半盤係貴D

綠碧髮既髮係碧璽
綠髮既髮係陽起石

上次喺車仔見到條8mm 250透到玻璃咁
冇買真係dum心口

你睇下我張圖果隻啱唔啱你

上年買過一條唔記得幾錢
印象中唔過500蚊

之前睇好幾間都話綠碧髮入面唔係碧璽嚟
只係個名係咁叫去區分佢唔係綠髮
叫人唔好以為係碧璽

利申我冇研究，不過呢個講法見過唔止一次

我買開果間係講碧西帶髮
佢外面個晶體係碧西黎
其實行內好多唔同名同解釋
有時個個做分銷唔係好清楚
應該要真係做批發先真係知

已經係算係半透明同半頭髮？比我想像嘅深色好多

你買嘅係咪上面圖嗰種？

我成日都覺得佢哋放白碟根本就睇唔到晶體係咪真係全清無綿

同#616張圖差唔多
8mm
睇多幾間格下價

同我聽返黎既唔同
好複雜

放黑底仲得了既

好我再研究下 唔該曬

呢個你買幾錢？

呢張就好明顯睇到有綿裂
佢又係奏自己頂級 頂佢老母咩

doreme開live 店主把聲都唔似西女人 佢話rabbit隻皮皮係自己雕出黎又或者係生出黎先會要拎專利話佢係抄

我呢隻晶體好 兩邊都帶順髮 所以望落去綠小小
貓眼效果打燈/自然光落去幾勁
我覺得你買帶晶體貨好似啱你要求D
同埋我見過平D有貓眼既綠髮好似晶體幾靚 但望落無咁濃色
應該啱你心中既色 不過貓眼效果可能無咁強

正 邊度買架

綠髮好似無得半透明
因為佢本身都幾綠，剩係知綠髮見到明顯貓眼係最靚

黑底真係睇到所有棉

有mon
好聰明係咁避開點驗彩幽入色唔係用加熱入色
要用紫外可見光譜儀同激光拉曼光譜儀先驗到
其實證書係咪用鋪頭名義出就會幫你出

補張驗入色證書圖係前幾個po拎

睇真d 色真係好假

所以叫新手要報一張深底一張白底黑底睇晶體，白底睇礦

無得半透但可以有透透地
我覺得水晶都係帶晶體好睇D
最容易分綠髮較靚係偏墨綠色(無打燈都)(髮影響條鏈既色)

同問三條都想知邊間買

把聲好難頂
想買都唔會搵呢兩間鋪買

唔會自己揀用咩儀器驗喎
去擺低條鏈 間野會幫你搞掂曬
天然就出證書 唔係就打電話叫你拎返條鏈走
利申 驗過呢間

Over咗
你講到人哋鑑定所好似造假咁 鑑定所唔會拎自己個名嚟亂出證書

正常拎得出去驗都唔會知要點驗 更何況仲要講埋用咩機去驗
同埋去得呢d大既鑑定所就係信佢地機構係會用各種方法去test係咪天然
出左結果仲要質疑 有d格硬黎

利申無幫襯過luna亦無睇開佢 純粹以事論事

話人地間鑑定所會出假證書會唔會弱智少少
呢間唔係支那鑑定所

Respect

由頭到尾都係得佢一個聽完個live就喺度亂咁咬
佢係勁就唔會信個live啦
如果同一條鏈出兩張證書都唔可信 咁條友更加唔可信 仲9up老屈到人哋入list
Btw 再睇多次票數結果18:17 仲要入？

唔好污染個post 變到好似無理追擊屈9人咁

既然luna都再驗多次黃幽，有新證據的話，就再投多次

：唔使入list
：繼續入list

其實再投都唔公平啦有晒證據好地地點解要投人入去

本身上次投票個原因都已經好勉強

咁都唔係我話事架嘛，唔係我一人去判斷到底佢今次咁驗係咪完全可信同收貨
何況luna啲爭議都唔係第一次，仲有佢成日周圍踩人、拎科學包裝、markup高之類，呢次只係一次導火索啫

我只係開post俾大家keep住討論，雖然我都會有我立場，但唔會由我去決定佢入唔入list之類，既然之前大家投過係認為要入，而宜家有新證據，就再投多次睇大家覺得呢次證據足唔足以有力地推翻上次的結果

補充返：投票結果會係24小時截止

Kikico個live

Doreme把聲係普通女人聲 但rabbit好姣成日叫啲客乖乖

嘩 邊度買！！

信者恆信 D fans睇完都係會繼續買
做判官又冇著數

你可以check返佢哋個硬度
綠髮唔肯定但坦桑係幾易花㗎自己戴嗰陣小心啲
同埋唔係每隻水晶都可以濕水
自己要留意

邊個穿都唔關我地事 咪又係大陸貨

你有無推介嘅店？

你邊度買？

所以呢啲唔值錢？

如果有兩條唔同硬度要點樣帶先可以唔花？
同一條就話用隔片

最大圖中果條係綠碧髮，唔係綠髮晶
細珠幾舊水就有

平既綠髮晶係咁既樣

見有啲人用橡筋隔開

呢條好似綠碧髮黎 綠髮晶多數係髮絲 唔會咁粗

我喺tb直播買過100 一條
穿佢條命

最大張圖應該都係綠髮黎
不過係唔值錢嘅亂髮綠髮晶
綠碧髮d髮應該唔係咁嘅樣
綠碧髮網上圖片:

手繩或者紮頭髮橡筋

綠髮有兩款，一款幼髮一款粗髮

想問阿拉善係點分靚唔靚同貴唔貴？
係咪多d裂紋就會貴d？

都係睇你鍾意

咁都要食負皮？冇理由上次大家投完之後，然後新證據出現我自己覺得好啱就直接取消上次個投票結果，我直接決定又有打手/抹黑嫌疑，好難平衡喎

雖然我n耐之前都已經唔多like luna，但唔代表我想做臭佢喎提出佢疑似染色/有古惑要入list又唔係我，次次投票基本上都係有人提出先開
何況佢個黃幽同黃晶波我都有幫口，對事不對人本身一開始個投票我自己投都係投唔入

咁粗髮應該係再平D果款

佢批綠幽真係特別抵

其實我發現講乜都好硬係會有人派負皮 辣椒絲唔洗放上心

藍色好似比較罕見 仲有紫
有天眼都係罕見 靚紋都係
阿拉善唔係貴野 睇你中意咩色系既排色

車仔被dodgy爆加工嘢當天然賣，仲要出埋證書，呢吓真就係要投除唔除名啦

：唔使除名
：梗係要除名

屌唔係車仔，係jaisor

dodgy個post上面剛好係車仔story，下意識當咗係車仔

啲貨貴咗好多而且服務態度又差咗而家仲要加工當天然野賣
我覺得就算唔除名都要用大紅字講明呢間店有咩問題

問晶請報
1.水晶種類：金運石
2.尺寸：9.6mm
3.價錢：230
4.實體定網店（開名都得）：crystalplace
5.圖：（留意攝影技術，勿失焦勿過曝，最好附兩張，一張深色底一張淺色底）
新手入坑 平平地買左條 想問值唔值

同意要講明同除名，否則對其他賣假同賣真嘅店唔公平

係指上#1置頂？

彩斑吊咀一定係夾層
一係上膠膜一係石英/玻璃
因為要包住佢唔比佢氧化

黃晶呢

即係佢斑彩咁寫拼合石其實係正常嘅？

但黃晶強調無燒點知又驗到有加工，我覺得都係唔ok，繼續投票

斑彩頂層一定會搵D野包住
因為氧化之後 佢嘅彩會慢慢退色
底層有冇加野我就唔知

我覺得為咗包護舊石而加工係冇問題
但就唔好咁同客講話係純天然

但佢退錢退貨態度良好都算係咁
其他#1置頂係劣跡斑斑
除名同講明？

除名，至少，佢邊忽係黃店

咁店主應該都無諗過呢個問題既呢啲大衛星肯定面層都有白水晶保護住架啦 可能佢淨係答入面層班彩係天然掛

我之前睇就話最常見加工係呢種拼貼斑彩，係搵啲碎料痴埋佢，但斑彩底層加嘢有咩用

但如果黃店list到除咗名仲可以喺邊到標
移去list完咗之後一行，加呢件事？

因為我諗就算直接除咗名，jai咁出名，之後都會有新手入嚟問jai如何，有冇人買過之類

都啱
不過黑石堂就算放第一行都仲有人中招

咁佢當年係有罷齊嗰堆日子嘅，宜家仲有睇到啲post，list注明嘅理由我應該都有核實過

有D天鐵款都有加大衛星形玻璃/石英層

我對斑彩冇咩研究答唔到

不過如果係夾層澳寶 就會加黑色底 睇洛個色會深好多 光會強少少

我會傾向睇佢咩回應先再投要唔要除名
如果佢有喺舖頭ig公開件事同退齊款(水晶+化驗費)比人的話我覺得可以保留
但最好都加返句話曾經賣有燒黃晶

係啊 仲有乜乜隕石果啲

問佢係咪真 佢話係真 某程度上咪回應左
仲有藍茸 又話驗 到而家都冇下文 係咪驗完假唔敢話人聽呀

呢隻斑彩好平架炸

嗰下佢應該仲真心覺得係冇燒啫
我意思係睇佢點公開咁回應
而唔係退完錢比一個客就當無數
佢啲黃晶球都賣咗好多出去喎

藍茸有人話live睇過證書好似係
利申冇見到

sor我根本冇follow tq太閪太煩完全唔想睇到佢
大家會唔會覺得投到煩變咗投票轟炸連續咁嚟都真係幾難諗點搞

twinker_queen除唔除？
：唔使除
：即除

果個月次次都睇咁濟冇見到

唔係成日睇佢live
希望佢會擺出嚟

唔知佢今日會唔會又取消live

到而家都未講開live 仲諗住睇吓佢哋有咩解釋添

賣完假野退錢打和真心都執到啦冇人報警已經好好

今次應該無其他店主會派打手上黎抽水事關大把大鋪都賣開呢兩款野 純粹睇jai點做公關

斑彩死得好冤枉 張cert唔嗲唔吊咁反而想知特登去買買完又驗果個人係咪同行 唔係下下都屈同行抹下但呢下真係似做鳩佢

有排好迷斑彩 有研究過下
斑彩做夾層石好似係normal practice 嚟 係珠寶界係受認可而且斑彩太脆弱唔做夾層係生存唔到

我到而家都唔太明斑彩合成個位係話佢嗰三間定上面層嘢

我覺得反而係啲無點做功課就去買既人正常search下都知班彩唔算水晶 上面透明果層唔會係佢既一部分
咁成粒攞去驗個結果實會話佢係夾層石架啦

應該係話緊佢由三層合成？面層石英 中晶班彩 底層有塊唔知咩板

Jai真係越做越冇良心唔係要狙撃佢 純粹想些牙下自己嘅購物體驗
利申先 因為疫情同工作關係我通常喺直播買晶 而直播買晶貨不對版冇仇報係潛規則 我都冇諗住追究

以前直播同佢講話想要高質乜乜晶咁 佢都幾均真 會拎啲對得住價錢嘅質數比我 收貨都靚嘅 所以都放心喺佢直播買野 計計埋埋起碼買過成皮野
之後隔左排冇買 有日突然想搵一種晶 照舊直播同佢話想要高質乜乜晶咁 個價位係高過平時嗰種晶應該開嘅價錢 因為我一開始就話想搵高品 佢都話係閃嘅 我理所當然咁認為既然係高質貴啲好正常就買左 收貨見到得一兩粒珠閃已經深知不妙
我知直播買晶一向有風險 隔住個mon我睇唔出佢到底閃唔閃 出於對佢嘅信任照買左 我又冇錄底直播 冇對比冇傷害 本身都冇乜野 咪睎埋眼洗下自己腦照戴上手算
點知 我一星期後見到嗰種晶番大貨 佢仲出po教人分grade 對比番我收到嗰條根本就係入門級而唔係高品 入門級嘅價錢係我嗰條嘅三分一 即刻嬲到仆街 一眼到條晶就諗起被當水魚清尾貨嘅經歷 最後送左條晶比朋友 眼不見為淨 再冇幫襯過

面層唔係水晶

證書個結果隔離remark個段英文有寫係講緊quartz top>ammonite>black colour base

Wiki都講左斑彩點加工同特性

特性
斑彩石（ammolite）的摩氏硬度只有4.8，表面色層軟脆，並且越接近地表面的斑彩石顏色越暗淡，多呈暗紅或是褐色。因被空氣氧化所致。斑彩石不能直接裸露在空氣中，出土的原料在一年之內不做任何處理，顏色將慢慢變暗淡。只有覆膜才能保護斑彩石避免受到氧化和傷害。

加工方法
目前市場上斑彩的加工方法有兩種：一種是原石滴水晶膠。出土的石頭將無色部分磨掉，直接滴膠。這種加工方法保持出土狀態，多數形狀各異。且有很多凹凸不平。原料損耗小。這種加工方法不好的地方是表面為膠面，不抗刮花。另一種方法是蓋水晶面，斑彩表面有一層水晶或是尖晶，但是這種加工方法要求斑彩為純平，並且工藝複雜，損耗大。所以市場上只能見到小顆的水晶面斑彩。

男爵巴唔好咁啦，會好多人好傷心架

痴線買個野姐唔洗深入研究下話 唔通下下比人呃都屌鳩個受害者有研究咩
反而我覺得問完係咪天然 再買 再去驗 好似鋪好左路咁

所以我unfo咗
覺得已經唔需要再喺嗰度買野

佢得大貨叫買得過 仲要貴
最靚嗰堆比人搶完剩低嘅都揀唔落手

張証寫話係喎？

我都覺 邊有客咁得閒買一千幾百都拎去驗
驗筆錢仲貴過啲晶
捷克隕石成萬蚊條就話啫

佢啲問題仲要有鋪排咁囉好撚恐怖呀屌

貼張黎睇下先講，冇圖好難答你喎

斑彩/天鐵吊墜正常人都唔會覺得個面冇鑲野掛btw又會咁神心去間鋪買兩樣野然後兩樣都驗，有啲好奇條友是咪買親水晶都去驗呢我就買水晶買到破產，佢可能驗水晶驗到破產

唔估係邊間
但聽你講多幾講再睇覺得借刀(dodgy)feel好濃
Lm跟進佢個黃晶

見Jai出咗post

斑彩加工 錯在口快快答左天然 但唔算大錯姐
黃晶就keep in view啦

咁好唔好hold起個投票先，好混亂啊我

無加熱見過一次 都唔平 同埋細M SIZE既得

sorry你介紹嗰間不了 直接cap廠圖嘅

雖然我都覺得佢似比同行裝多d
不過都真係要佢賣加工野先裝到佢既

樓主記住截投票

睇返對話，買嗰個識得問黃晶有冇燒過都唔似新手買水晶，如果唔係新手就好難會唔知斑彩係要加層石英喺表面驗黃晶都算因為太多假，粒斑彩驗得有啲多餘

35:10
luna不入list

新手貪心一次過係同一間買兩條 唔識睇 淨係覺得幾靚就買左
1.水晶種類：超七/金髮晶
2.尺寸：7mm
3.價錢：800一條
4.實體定網店（開名都得）：實體
5.圖 ：

又教人呢D

我冇詳細追post
其實咁樣攪落去頭po會唔會變咗kol
之前都見過有啲舖頭主動問點樣可以擺上去
我覺得不如改做好似一個記錄咁
所有又係呢個post入邊有一定數量巴絲
或者樓主自己買過有review過都全部擺晒上去
優缺點 之後發生咩事都直接寫上去
例如 jai賣加工晶bydoggy（等舖頭化驗結果）
之後出report
就改成jai賣加工晶（舖頭承認錯誤/舖頭提出沒有加工的化驗結果）
咁樣會唔會比較公平啲
之後發生咩事就消費者自己責任
頭po係一個好似懶人包咁
將我哋討論過發生過嘅事記錄低就算

咁我覺得佢信呢啲
而且我覺得望住不安
不如唔好帶

咁又變左管理呢個page既人有責任要update details囉

咁而家咪一樣要管理投票

工作量差好遠，會做死我

我始終覺得唔可以旨意晒你餵

螢石好易裂架喎
不過都係戴得舒服先戴啦
如果唔係戴嚟做咩

我都同意優缺點都寫
黃店list個格式睇得幾簡單易明
所以覺得新手更加需要有個伏list講明有咩伏位

不過都支持樓主意願 始終落手做唔係我地

想問係咪係黃店list出事都係除名先 再伏先會入三思/曾賣處理水晶嗰list 有時唔係好明啲投票

唔知但呢種我自己都有買

多數都要伏到咁上下程度先會入三思list嘅同埋多數有人動議先會開投票你有想提出要入list嘅舖都可以講，大家投票揀正負皮啫

至於曾處理水晶我都覺得有啲難搞所以好耐冇update，最主要係有啲晶本身做某啲加工係好常見，而且當初冇預咁多，宜家已經30個，再加我又驚變金剛棒當初入list好多都名不經傳的濕鳩學生小店，有啲直程已經執咗我都未del

我都係建議下
本身覺得投票可能更麻煩同難standardize
不過始終樓主係做果個

最緊要一樣野係班友根本唔會睇
隔幾日就有人問joli都知
唔好嘥心機捱眼瞓啦懶成咁唔比人伏下係得唔到教訓

自己擺自己 都可以叫擺上嚟架

唔好當個個玩水晶嘅人都有上連登
其實比例可能冇你想像中咁多
黑石堂上咗黑店榜首咁耐咪一樣大把人送錢比佢

其實akula又賣傳銷野質素又同價錢不成正比，係咪都應該黃店到除名？

你做囉

同埋唔知店主定店員態度好撚差，上過去睇，問多少少野就唔耐煩明明唔係爆場，成班人圍圍威吹水完全唔憂做咁款，啲貨價錢同質素又唔成正比，月亮石啲所謂頂級800幾蚊同出面2,300貨差唔多格仔鋪都隨時好過佢

黃店list，不是推薦list
我#10都覆咗你

其實dodgy到齋回應客張圖都有講到話驗過係無燒先賣 點解唔直接show當時驗個張證書 而係依家先再拎去驗

睇下上一個post又黑石又joli
仲有晶x良緣

可能批次唔同？第一批驗過無燒 但今批奶野 又或者之前驗果間無出

咁就唔知啦 不過show左張證書先實冇死除非鳩up話驗左

咁好古惑喎

新手一問，各位巴打買水晶會唔會睇埋五行？

有睇過下，不過最後都會依自己喜好買

我覺得五行限死咗帶邊D，咁有D人咪一世都係帶唔到某D水晶

之前都會想跟五行
但到買嗰陣就揀合眼緣
我覺得自己鍾意嘅先係最適合自己

實物圖

同張相差好遠
不過110 蚊又冇咩好要求

8:29
喺下一個post前如果jai出唔到新回應，就由原本list內先行移去黃店list完咗之後一行，加返今次的加熱黃晶同最近巴絲反映的態度問題以作備考

如果再有新回應，視乎回應再開投票

想請教下，有無聽過招正財同招偏財既晶唔可以一齊帶？

喺youtube見到有人咁講，但係明明有啲晶係正偏財都招

唔使理啦，最緊要自己舒服

佢而家用story方式回應 講到唔嗲唔吊 遲啲有新客幫襯 真係唔知發生過呢啲事 咁做真係好閃縮好明顯想時間淡化就冇人記得冇人知 仲廢過線仔

今次件事令人有啲失望，唔係因為佢賣加工黃晶而失望，而係回應手法，佢正常應該有mon post，好心關公做得好啲啦

新客其實冇計
好多黃藍地圖 google下都未必睇
點會理咁多

咩無計姐 好似線仔咁正正經經出個post唔得咩 邊忽無計
古惑就古惑

I mean佢咁做我哋又吹佢唔脹

我諗其實呢個都係關公做法
出咗事兜/射波/拖
等件事慢慢唔記得/少人知
反正玩開水晶嘅都未必再買
不如擺多啲時間落多啲廣告
吸引多幾個新客
你寫到明自己出事到時新客容易懷疑
做到個樣靚靚囝囝吸引新客更好
黑石除咗老闆eq低 成日自己攞嚟柒之外
呢招用得幾好

佢story聲稱今晚有直播，睇下佢會唔會出預告同live，唔開live應該都身有屎，始終開得就預左比人問同埋要解畫。
至少我識一兩個玩開水晶都幾支持jai，如果佢做好少少留住舊客其實我覺得新手都唔會理咁多

4:23除名，兼同jai一樣移去list完咗之後一行備註曾售鳳羽水晶及其退款回應

其實我覺得冇咁神化

我又冇喎 條曜石真係幫到我擋小人 不過就覺得佢好似好快就好多負能量 要勤力啲燒鼠草

唔再買直播 成日買垃圾 番到去完全唔戴

Hi 大家好我又反嚟

今次想問月亮石

月亮石與其他晶石一樣，晶體越乾淨，雜質越少，越靚

而光嘅品質：藍色光 > 彩虹光 > 白色光

有錯請指正

感謝各位

靚唔靚就見仁見智
但晶體越好 透到玻璃咁無棉無裂 全淨就最貴
除左玻璃體仲有奶油體 呢種就少棉裂 但就成條都濛

光黎講就越強光 同埋正面光貴
彩光會罕有過藍光
如果晶體一樣黎講 彩光會貴過藍光

你相入面個條唔係頂級
月亮要追到全淨好貴
要睇返你自己budget去揀

我想知點係一粒珠分正反面

我當然明白我張相入面並唔係最頂級，但係咪已經係比較靚嘅一種？ 好似比較少棉？

ig直播買多～
實體鋪價錢偏貴

好似係晶體愈清（白水月）、
光面愈大、
彩光>藍光
就愈貴同愈靚

齋live冇野睇既

講得唔清楚
正面係指佢個光係粒珠既中間
因為有d會偏埋左一邊

就咁得黑底打大光好難睇月亮
同埋咩叫比較靚
你係想買全淨？白水？普通玻璃體？

八卦睇咗一陣
預告嘅紅幽波好靚
但見佢啲黑拉都幾貴下
波波肯定都好貴

呢間野啲處理手法好狗 本身都仲同情佢比同行抹黑 而家不了

想買通透啲嘅

點狗法

其實有冇話如果戴一日 要淨化幾耐先戴第二次
放一晚係白晶夠唔夠

岩岩買咗條黑碧同彩曜

月亮石係白光最唔靚 藍光 彩光 紫光最罕有
又有分印度同斯里蘭卡/南非料架

有冇交代過？

白水其實都夠做
但我買完白水又想買全淨 成四千蚊

Btw ikkistone供應商(即係嗰個師傅）平時咁唔怕得罪香港人 係因為佢地主力做台灣人生意 態度差9條街

Link為台灣分身ac 各位小心

其實冇嘅 我就一帶完立即放返係黑曜柱到 兩星期至一個月就燒鼠尾草

借黎推下幫手推到條友收皮

師傅愛你 I love You

我就直播+實體多
覺得網店要聯絡舖頭睇貨好麻煩
不過就好少買清貨嘢
真係合眼緣先買
反而慳返唔少錢

我連續燒咗3日草好似清返

呢間點睇見佢好似好多好評

唇茶

我條愈帶愈多金

金運定金曜？

只能講當時我走得太前 jai幾時驗埋啲藍線？
我睇死條女實係想拎個無燒嘅波去驗，跟住就話成批都無燒
佢啲青幽都鬼鬼地，真係未見過金字塔形嘅礦會咁粗粒 可能又係我見識少

金曜

佢地搵個打手上黎話直播show過證書 講完一句乜證據都冇 我有留意live都睇唔到 可能驗完係假show唔到出黎呢

好貴takara都屌過條質素高啲差不多size都係百幾蚊

到而家你都未知自己有咩問題
你唔係衰狙擊jai
而係衰on9
唔少人都講咗同一番說話套用其他店都得
然後你就唔忿氣屈人係打手
不過最on9都係成日數正負評
都唔知你jm9
阻撚住晒討論先係最乞人憎
嗰陣見咁多人屌你我都諗住慳番啖氣算了
而家你衝出嚟話自己走得太前真係博屌咩

放黑曜柱好啲定白晶好啲

排放類水晶唔係好識處理

新手一問
perfect_two_mi**有冇問題架？
睇左佢一排直播
d野好似幾平

我係keep住睇FB直播買
ig果D都無咩睇
因為望過下朋友比果幾間 好似都貴左小小

Fb好多都係大陸扮香港廠直播

都仲係好多人買cls
冇睇佢今次嗰批
但之前幽波好似20mm都三四百起跳

呢頭數臭jai態度西
轉頭人哋話koseki唔理生客hea覆就話係啲客西唔關舖頭事
算撚數啦

tq平時係中二病
但我覺得佢喺處理退款上其實做得都均真
反觀jai而家好似諗過大事化小咁

你係唔係認錯人

你係唔係都認錯人

我睇果個係大陸 成日都話去廣州揾貨
不過係講廣東話

除左你仲有邊個係咁踩Jai 然後捧Koseki

講過一次就叫捧 咁你又唔記得我屌名石？
日久見人心，jai自己做過咩自己知

我都幾中意係fb直播買
有時會有意外驚喜發現買到高性價比

無認錯
我好少鬧人
但嗰次對你真係忍無可忍

幫手推爆佢
Shopaholic852幾時收皮
最近係咁學人賣水龍珠 能量塔

師傅愛你 I love You

黑石 成件事鬼鬼地咁 仲要塗埋個QR rode

咩唇茶？佢唔係賣水晶㗎咩？
呢間冇買過，可唔可以講多啲？

Agger
Jai冧咗，牙石就最開心

年底疫情好返
可唔可以開多啲分店？
觀塘好多極待撫慰嘅港女

大把大陸人識講廣東話
聽口音同睇佢出post啲字眼都睇得出

我都見過唔小講廣東話
不過睇開果間佢D音都幾正 同平時聽人講野差唔多
同埋佢會熄埋D燈比你睇件貨係點
所以我先keep住睇 順便學下野 佢成日教人點分

又落井下石

你鍾意啦 反正我都好唔鍾意呢啲扮香港嘅大陸鋪

Google一搵名石堂就見到彩虹礦大家咁話啦

呢間之前發生咗員工穿櫃桶底事件，條女公開喺IG講，感覺唔太好因為好多客都識嗰個員工

直播
因為無時間去晒唔同區睇唔同店既水晶

又咁講，佢d 黃晶冇染既又唔怕比人驗既。
有冇比人砌生豬肉就唔知啦

咁佢穿櫃桶底又真係唔洗比面既

比同行做嘅話係同行仆街
但佢黃晶係無燒嘅話怕咩人驗

可能俾人偷龍轉鳳掛

黑石堂串尻佢

無jai都唔會去黑石堂買
嚟緊話唔定佢又會狙擊van

知唔知邊到平靚正

黃晶嘅咩野都好 好多都係燒出黎
天然好少

黑石堂追擊極都係個幾間
可惜佢唔會追擊粉地同crystal_faxx
唔係應該會好精彩 特別係後者 個店主咁串

三間奸商入面搵得最少既係黑石
佢撚有料搞人咩

碧璽戴左
黑碧戴右
黑糖碧戴咩手好

原石係個深坑
全部都係獨一無二各有型態

靚原石比人炒到貴過加工完
特別係可以做寶石料嘅原石 直情唔會賣出市面

多謝男爵

中毒好深

你放心好快會多多一倍

始終原石真係得嗰一舊
唔似手鍊咁 比得起一個價錢就有嗰個樣
呢個都係好玩嘅地方

原石我見靚就買 原石有樣野好就係人人審美唔同 各花入各眼

齋想扮冇野扮到幾時

果d廣州扮香港live用完vpn真係朦到睇唔到
咁都買得落

人地都話等緊佢張証出咯

原來依家勁多棉既海藍寶叫雲霧海藍寶仲當新野賣

我見過有人叫白幽靈海藍寶

咩白幽海藍寶共生 藍天白雲

黑拉長800幾又真係好撚貴

上年喺齋買過，8mm 230蚊

不如直接淘寶買啦 橫掂都係

加粒草莓就有埋太陽

我都記得以前唔係咁貴
但仍然好多人買
呢間而家真係不了

唔係掛
佢改名叫咩雲霧呀羽毛呀夢幻pastel 色都冇所謂
但可以亂吹話白幽共生都得架咩
d店主可唔可以有返d良心唔好亂咁噏當秘笈

踩低人抬高自己嘅教科書

半盤海藍寶

屌去淘寶台福買啦 真人實測堅料

仲有奶油 明明好cheap嘅貨都比啲店主吹到上天

台福係店名？

諗起van成日都話頂級貨
我覺得無平野當貴野賣都可以接受

果時見到O左咀cap左
幾特別既 又唔貴 不過唔係我杯茶

比d誠意至少半”盤”打啱得唔得

原來我都打錯咗 應該係盆吧
無留意原來佢都有賣
我本身係睇到呢種

我唔係話你 我係見張相寫半寶先咁講
我哋業餘 最多叫愛好者
錯有乜奇
佢做生意就唔同講法
定係佢想指半寶石 海藍寶

藍線出左幾個月
Btw負皮乜鳩不服來辯咪撚縮沙

我明你講咩啊
自膠一下

係 真係平好多 呢派想買件幾k既擺件睇哂成個淘寶直播咁制都買唔落手 睇佢唔洗2分鍾就扑左搥真係好唸高汁 買到真係賺到

最後真係講多句 睇唔岩 唔岩心水真係唔好買
我自己覺得水晶同款買多條都覺得哂
有個師傳話合眼緣既話 一睇就會feel到個磁場
慢慢搵一定會搵到個一秒都唔洗唸就即刻買既心頭好

我而家好興奮快D到貨啦
聽淘寶直播d 寶具親親聽到真係嘔了

藍線咪話佢live出過囉 你miss左咪pm問佢攞囉

宜家呢單係 睇佢同個客既對答係話佢之前攞過黃晶波去驗 驗左無問題先賣 咁唔係個客攞張証黎話有問題 佢就乜都唔查就所有賣過出去既都退掛？當中牽涉緊幾多金額？幾多步驟？仲要track番咁多個客？做生意唔係咁架下話 仲有要解決貨源問題呢？又係咪淨係呢批貨出事？退又係咪淨係退呢批既錢？
店主又唔係話走數唔交代 都講左要等張証出咯 上埋dodgy你方佢有得走數咩？

貼你果條黎睇下咩樣,邊到買?

海藍仔 月亮

碧碧 藍磷灰

士多啤梨牛奶珍寶珠

我諗佢無認錯人
你係我少數會記得id 名嘅人

佢唔係話會再驗咩
我覺得可以睇下後續

黑石堂成日都係咁
一係落井下石，一係無啦啦向其他鋪頭開火
好似其他鋪頭衰左，啲客就會去哂佢到咁

少礦得黎好濁，入門想過下癮我諗都會買條透d既。介唔介意講埋幾mm同用左幾錢買

想知+1
男朋友都有條金曜 戴咗咁耐都無淨化過 唔知放紫晶洞得唔得

紫晶係差電用唔係淨化
放白晶或者魚眼啦

你咪繼續聲稱佢live出過囉，我pm左佢佢就冇覆既你話佢出過100張證書都得架啦
係就cap張live圖出黎唔好不停提live出過live出過

呢個價錢同質素既話,建議你可以等VAN返貨,分分鐘慳返1000蚊
有朋友買左條9+ 唔過千,差唔多質素

宜家係你想睇喎 係咁係連登叫店主post証書上黎做乜？你pm左佢佢都唔肯比先叫有問題囉好無 咁你咪cap佢上黎屌佢無覆你囉

有朋友叫我望吓K2
但我睇落覺得好似膠珠

有咪證明有 冇又點證明佢冇 比啲空氣你睇好唔好

我諗佢嘅意思係你做咩係咁係連登叫人po佢張證書上黎
你pm左佢唔覆你咪cap圖po上黎屌柒佢
得把口講係無用
仲要啲態度咁

無圖 你話你pm過佢100次都得架啦唔好不停提pm過pm過

睇外國網話右手係release negative energy from your body, 左手係protect negative energy going inside your body

anyway有無人有用黑色水晶打坐暝想？

其實一開始應該做好功課先
搞清楚自己鍾意咩
唔好以為多棉等於靚
或者頂級價入門質素
我自己係買左中價之後入多條入門既粗戴
撞到都冇咁肉痛

但係兩條超七 會日日戴？
我都係入手左條二千幾
之後又入手買條貴少少
舊果條超七 擺左係到 唔知點處置

白晶洞淨化係咪好過白晶簇
想買個

冇話邊個好啲 你覺得舒服就得

貴果條我輪住放紫晶魚眼藍晶養靚佢
心情好又唔係返工先戴

你唔戴就正好放晶柱/晶簇養住佢啦。

有一派係話越天然越好
所以洞能量強過簇
同埋白晶洞都唔係貴 相比起紫晶洞

vxnfxn?
價錢同質素成正比
但d S7都幾多棉，要揀下

佢平嗰隻之前有兩種 一款清晶但冇乜礦，另一款多啲礦但好棉

新post已開

水晶撚入嚟 (37)新手睇晒置頂先好問

我都係平時戴平嘢 啲貴嘢放喺屋企夜晚J吓

一定要揀我會寧願揀晶清，成條多棉我覺得柒。但係我會寧願儲錢買貴少少，反正買完入門級又會再追

戒指呢d一洗手就唔見既野都係屋企J

好似oreo味麥旋風

自從見到dodgy有人話晶洞有小朋友之後就唔敢買

睇完，我覺得買唔落手

我都係
好怕呢味嘢

係咪好多棉

d人話其實能量差唔多
因為同一舊料有d位柒有d位靚
但其實原料都係個批
不過亦有人話礦物越多能量越高

不過自從睇完呢度d人話全棉黑髮晶好似頭皮
就好憎有棉

輕輕一推